"use strict";(self.webpackChunkwebsite=self.webpackChunkwebsite||[]).push([[5631],{254:(e,i,t)=>{t.d(i,{A:()=>r});var a=t(6540),s=t(4848);function r({prayer:e}){const[i,t]=(0,a.useState)(!1);return(0,s.jsx)("div",{className:"col col--12 margin-bottom--md",children:(0,s.jsx)("div",{className:"card",children:(0,s.jsxs)("div",{className:"card__body",children:[(0,s.jsx)("h4",{className:"margin-bottom--sm",children:e.metadata.title}),(0,s.jsx)("p",{className:"text--muted margin-bottom--sm",children:e.metadata.description}),(0,s.jsxs)("button",{className:"button button--outline button--sm",onClick:()=>{t(!i)},children:[i?"Hide Prayer Text":"Show Prayer Text"," ",i?"\u25b2":"\u25bc"]}),i&&(0,s.jsx)("div",{className:"margin-top--sm",children:(0,s.jsx)("div",{className:"alert alert--secondary",children:(0,s.jsx)("div",{style:{fontStyle:"italic",lineHeight:"1.6",whiteSpace:"pre-line"},children:e.translations.en.text})})})]})})})}},9714:(e,i,t)=>{t.r(i),t.d(i,{default:()=>x});var a=t(1656),s=t(1107),r=t(8774),o=t(254),n=t(9281),d=t(5654),l=t(8551);const c=JSON.parse('{"metadata":{"id":"apostles-creed","title":"Apostles\' Creed","category":"credal","type":"liturgical","description":"A statement of Christian faith summarizing the core beliefs of Christianity, organized around the three persons of the Trinity","origin":"Early Christian communities, developed gradually from apostolic times through the 8th century","origin_date":"0100/0800","usage":"Recited during baptisms, confirmations, personal devotions, and as part of the Rosary","feast_days":["all-saints","baptism-of-the-lord","easter-vigil"],"devotions":["rosary","baptismal-renewal","morning-prayer"],"created_date":"2025-07-14","last_modified":"2025-07-14"},"translations":{"la":{"language":"Latin","text":"Credo in Deum Patrem omnipotentem, Creatorem caeli et terrae, et in Iesum Christum, Filium Eius unicum, Dominum nostrum, qui conceptus est de Spiritu Sancto, natus ex Maria Virgine, passus sub Pontio Pilato, crucifixus, mortuus, et sepultus, descendit ad inferos, tertia die resurrexit a mortuis, ascendit ad caelos, sedet ad dexteram Patris omnipotentis, inde venturus est iudicare vivos et mortuos. Credo in Spiritum Sanctum, sanctam Ecclesiam catholicam, sanctorum communionem, remissionem peccatorum, carnis resurrectionem, vitam aeternam. Amen.","notes":"Traditional Latin text of the Apostles\' Creed as used in the Roman Catholic Church"},"en":{"language":"English","text":"I believe in God, the Father almighty, Creator of heaven and earth, and in Jesus Christ, his only Son, our Lord, who was conceived by the Holy Spirit, born of the Virgin Mary, suffered under Pontius Pilate, was crucified, died and was buried; he descended into hell; on the third day he rose again from the dead; he ascended into heaven, and is seated at the right hand of God the Father almighty; from there he will come to judge the living and the dead. I believe in the Holy Spirit, the holy catholic Church, the communion of saints, the forgiveness of sins, the resurrection of the body, and life everlasting. Amen.","notes":"Standard English translation used in Catholic liturgy and devotions"},"es":{"language":"Spanish","text":"Creo en Dios, Padre todopoderoso, Creador del cielo y de la tierra. Creo en Jesucristo, su \xfanico Hijo, nuestro Se\xf1or, que fue concebido por obra y gracia del Esp\xedritu Santo, naci\xf3 de santa Mar\xeda Virgen, padeci\xf3 bajo el poder de Poncio Pilato, fue crucificado, muerto y sepultado, descendi\xf3 a los infiernos, al tercer d\xeda resucit\xf3 de entre los muertos, subi\xf3 a los cielos y est\xe1 sentado a la derecha de Dios, Padre todopoderoso. Desde all\xed ha de venir a juzgar a vivos y muertos. Creo en el Esp\xedritu Santo, la santa Iglesia cat\xf3lica, la comuni\xf3n de los santos, el perd\xf3n de los pecados, la resurrecci\xf3n de la carne y la vida eterna. Am\xe9n.","notes":"Texto tradicional espa\xf1ol del Credo de los Ap\xf3stoles usado en la liturgia cat\xf3lica"},"fr":{"language":"French","text":"Je crois en Dieu, le P\xe8re tout-puissant, Cr\xe9ateur du ciel et de la terre. Et en J\xe9sus Christ, son Fils unique, notre Seigneur, qui a \xe9t\xe9 con\xe7u du Saint-Esprit, est n\xe9 de la Vierge Marie, a souffert sous Ponce Pilate, a \xe9t\xe9 crucifi\xe9, est mort et a \xe9t\xe9 enseveli, est descendu aux enfers, le troisi\xe8me jour est ressuscit\xe9 des morts, est mont\xe9 aux cieux, est assis \xe0 la droite de Dieu le P\xe8re tout-puissant, d\'o\xf9 il viendra juger les vivants et les morts. Je crois en l\'Esprit Saint, \xe0 la sainte \xc9glise catholique, \xe0 la communion des saints, \xe0 la r\xe9mission des p\xe9ch\xe9s, \xe0 la r\xe9surrection de la chair, \xe0 la vie \xe9ternelle. Amen.","notes":"Texte fran\xe7ais traditionnel du Credo des Ap\xf4tres utilis\xe9 dans la liturgie catholique"},"de":{"language":"German","text":"Ich glaube an Gott, den Vater, den Allm\xe4chtigen, den Sch\xf6pfer des Himmels und der Erde, und an Jesus Christus, seinen eingeborenen Sohn, unsern Herrn, empfangen durch den Heiligen Geist, geboren von der Jungfrau Maria, gelitten unter Pontius Pilatus, gekreuzigt, gestorben und begraben, hinabgestiegen in das Reich des Todes, am dritten Tage auferstanden von den Toten, aufgefahren in den Himmel; er sitzt zur Rechten Gottes, des allm\xe4chtigen Vaters; von dort wird er kommen, zu richten die Lebenden und die Toten. Ich glaube an den Heiligen Geist, die heilige katholische Kirche, Gemeinschaft der Heiligen, Vergebung der S\xfcnden, Auferstehung der Toten und das ewige Leben. Amen.","notes":"Deutscher traditioneller Text des Apostolischen Glaubensbekenntnisses"},"it":{"language":"Italian","text":"Io credo in Dio, Padre onnipotente, Creatore del cielo e della terra. E in Ges\xf9 Cristo, suo unico Figlio, nostro Signore, il quale fu concepito di Spirito Santo, nacque da Maria Vergine, pat\xec sotto Ponzio Pilato, fu crocifisso, mor\xec e fu sepolto; discese agli inferi; il terzo giorno risuscit\xf2 da morte; sal\xec al cielo, siede alla destra di Dio Padre onnipotente: di l\xe0 verr\xe0 a giudicare i vivi e i morti. Credo nello Spirito Santo, la santa Chiesa cattolica, la comunione dei santi, la remissione dei peccati, la risurrezione della carne, la vita eterna. Amen.","notes":"Testo italiano tradizionale del Credo degli Apostoli utilizzato nella liturgia cattolica"},"pt":{"language":"Portuguese","text":"Creio em Deus Pai todo-poderoso, Criador do c\xe9u e da terra. E em Jesus Cristo, seu \xfanico Filho, nosso Senhor, que foi concebido pelo poder do Esp\xedrito Santo, nasceu da Virgem Maria, padeceu sob P\xf4ncio Pilatos, foi crucificado, morto e sepultado, desceu \xe0 mans\xe3o dos mortos, ressuscitou ao terceiro dia, subiu aos c\xe9us, est\xe1 sentado \xe0 direita de Deus Pai todo-poderoso, donde h\xe1 de vir a julgar os vivos e os mortos. Creio no Esp\xedrito Santo, na santa Igreja cat\xf3lica, na comunh\xe3o dos santos, na remiss\xe3o dos pecados, na ressurrei\xe7\xe3o da carne, na vida eterna. Am\xe9m.","notes":"Texto portugu\xeas tradicional do Credo dos Ap\xf3stolos usado na liturgia cat\xf3lica"},"pl":{"language":"Polish","text":"Wierz\u0119 w Boga, Ojca wszechmog\u0105cego, Stworzyciela nieba i ziemi. I w Jezusa Chrystusa, Syna Jego jedynego, Pana naszego, kt\xf3ry si\u0119 pocz\u0105\u0142 z Ducha \u015awi\u0119tego, narodzi\u0142 si\u0119 z Maryi Panny, um\u0119czony pod Ponckim Pi\u0142atem, ukrzy\u017cowany, umar\u0142 i pogrzebany, zst\u0105pi\u0142 do piekie\u0142, trzeciego dnia zmartwychwsta\u0142, wst\u0105pi\u0142 na niebiosa, siedzi po prawicy Boga Ojca wszechmog\u0105cego, stamt\u0105d przyjdzie s\u0105dzi\u0107 \u017cywych i umar\u0142ych. Wierz\u0119 w Ducha \u015awi\u0119tego, \u015bwi\u0119ty Ko\u015bci\xf3\u0142 powszechny, obcowanie \u015bwi\u0119tych, odpuszczenie grzech\xf3w, cia\u0142a zmartwychwstanie, \u017cywot wieczny. Amen.","notes":"Tradycyjny polski tekst Sk\u0142adu Apostolskiego u\u017cywany w liturgii katolickiej"}}}');var u=t(9446),h=t(5395),m=t(1275),g=t(8850),p=t(6276),y=t(4848);function x(){return(0,y.jsx)(a.A,{title:"Catholic Prayers",description:"Traditional Catholic prayers for meditation and spiritual growth",children:(0,y.jsx)("div",{className:"container margin-vert--lg",children:(0,y.jsx)("div",{className:"row",children:(0,y.jsxs)("div",{className:"col col--8 col--offset-2",children:[(0,y.jsx)(s.A,{as:"h1",children:"Catholic Prayers"}),(0,y.jsx)("p",{className:"margin-bottom--lg",children:"These traditional Catholic prayers are integrated into our sticker designs. Each prayer is meant to be recited while cutting out the corresponding sticker, creating a meditative and spiritual crafting experience."}),(0,y.jsxs)("div",{className:"margin-bottom--xl",children:[(0,y.jsx)(s.A,{as:"h2",children:"\ud83d\udcff Prayer Collection"}),(0,y.jsxs)("p",{children:["Our prayers come from the"," ",(0,y.jsx)("a",{href:"https://www.npmjs.com/package/@codexcommunion/prayer-collection",target:"_blank",rel:"noopener noreferrer",children:(0,y.jsx)("code",{children:"@codexcommunion/prayer-collection"})})," ","NPM package, which contains authentic Catholic prayers formatted for easy reading and meditation."]}),(0,y.jsxs)("div",{className:"alert alert--info margin-bottom--lg",children:[(0,y.jsx)("h4",{children:"Prayer Integration"}),(0,y.jsx)("p",{children:"Each sticker design includes specific prayers that complement the cutting and crafting process. The prayers are chosen to enhance the spiritual experience while creating something beautiful to share."})]})]}),(0,y.jsxs)("div",{className:"margin-bottom--xl",children:[(0,y.jsx)(s.A,{as:"h2",children:"\ud83d\ude4f Featured Prayers"}),(0,y.jsx)("p",{children:"Our stickers include these traditional Catholic prayers from our collection:"}),(0,y.jsx)("div",{className:"row",children:(0,y.jsx)("div",{className:"col col--12",children:(0,y.jsx)("div",{className:"row",children:[n,d,l,c,u,h,m,g,p].map(e=>(0,y.jsx)(o.A,{prayer:e},e.metadata.id))})})})]}),(0,y.jsxs)("div",{className:"margin-bottom--xl",children:[(0,y.jsx)(s.A,{as:"h2",children:"\u2728 How to Use Prayers with Stickers"}),(0,y.jsxs)("ol",{children:[(0,y.jsxs)("li",{children:[(0,y.jsx)("strong",{children:"Choose a sticker design"})," that resonates with you"]}),(0,y.jsxs)("li",{children:[(0,y.jsx)("strong",{children:"Print the sticker"})," on your preferred paper"]}),(0,y.jsxs)("li",{children:[(0,y.jsx)("strong",{children:"Read the prayer"})," provided with the sticker"]}),(0,y.jsxs)("li",{children:[(0,y.jsx)("strong",{children:"Begin cutting"})," while slowly reciting the prayer"]}),(0,y.jsxs)("li",{children:[(0,y.jsx)("strong",{children:"Meditate"})," on the meaning of the words"]}),(0,y.jsxs)("li",{children:[(0,y.jsx)("strong",{children:"Complete the sticker"})," with a closing prayer"]}),(0,y.jsxs)("li",{children:[(0,y.jsx)("strong",{children:"Share"})," the sticker with someone special"]})]})]}),(0,y.jsx)("div",{className:"text--center margin-top--xl",children:(0,y.jsx)(r.A,{to:"/stickers",className:"button button--primary button--lg",children:"Browse Sticker Collection \ud83d\udcc4"})})]})})})})}}}]);